![Capa com temática futurísta gegrada pelo Stable Diffusion](/img/ptf.jpg)

# Plataformas

Indicações de plataformas de IA generativa para diversos porpósitos.

## Geradoras de Texto

| Plataforma      | Características | Pontos    |  
| :---:         |    :----:   |    :---:    |  
| [ChatGPT](https://chat.openai.com/)      | Desenvolvedor: **Open AI** <br> Modelo: **GPT**      | **+** Planos gratuito e premium; <br>  **+** Bem documentada; |
| [Bard](https://bard.google.com/)      | Desenvolvedor: **Google** <br> Modelo: **LaMDA**      | **+** Planos gratuito e premium;   |
| [ChatSonic](https://writesonic.com/chat)      | Desenvolvedor: **Writesonic** <br> Modelo: **GPT**      | **+** Planos gratuito e premium  <br>  **+** Pesquisa na internet  |
| [Marmof](https://marmof.com/chat)      | Desenvolvedor: **Marmof** <br> Modelo: **?**      | **+** Planos gratuito e premium;   |
| [HuggingChat](https://huggingface.co/chat/)      | Desenvolvedor: **Hugging Face** <br> Modelo: **Vários**      | **+** Planos gratuito e premium; <br>  **+** Open Source; |
| [LetsViewChat](https://letsview.com/pt/chatbot)      | Desenvolvedor: **LetsView** <br> Modelo: **?**      | **+** Planos gratuito e premium; <br> |
| [Claude](https://www.anthropic.com/product)      | Desenvolvedor: **Aanthropic** <br> Modelo: **Claude**      | **-** Apenas por API; <br> |

## Geradoras de Imagens

| Plataforma      | Características | Pontos    |  
| :---:         |    :----:   |    :---:    |  
| [Stable Diffusion](https://stablediffusionweb.com/)      | Desenvolvedor: **Stable Diffusion Online** <br> Modelo: **LAION**      | **+** Planos gratuito e premium; <br>  **+** Open Source; <br>  **+** Pode ser utilizada sem login; <br>  **+** Bem documentada; <br>  **+** Comunidade ativa; |
| [DALL-E](https://openai.com/dall-e-2)      | Desenvolvedor: **OpenAI** <br> Modelo: **DALL-E**      | **+** Planos gratuito e premium; |
| [Midjourney](https://www.midjourney.com/)      | Desenvolvedor: **Midjourney** <br> Modelo: **Midjourney**      | **-** Versão beta; <br>  **-** Necessita de utilizar junto ao **Discord**; |
| [Craiyon](https://craiyon.com/)      | Desenvolvedor: **Craiyon** <br> Modelo: **?**      | **+** Planos gratuito e premium; <br>  **+** Pode ser utilizada sem login; |
| [BlueWillow](https://www.bluewillow.ai/)      | Desenvolvedor: **BlueWillow** <br> Modelo: **?**      | **-** Versão beta; <br>  **-** Necessita de utilizar junto ao **Discord**; |
| [Playground AI](https://playgroundai.com/)      | Desenvolvedor: **Playground AI** <br> Modelo: **?**      | **+** Planos gratuito e premium;  |
| [Invoke AI](https://invoke-ai.github.io/InvokeAI/)      | Desenvolvedor: **Invoke AI** <br> Modelo: **LANION**      | **+** Prove novos recursos ao Stable Diffusion;  |
| [ControlNet](https://github.com/lllyasviel/ControlNet)      | Desenvolvedor: **ControlNet** <br> Modelo: **LANION**      | **+** Prove novos recursos ao Stable Diffusion;  |

## Pesquisa

| Plataforma      | Características |  Pontos    |  
| :---:         |    :----:   |    :---:    |  
| [Perplexity AI](https://www.perplexity.ai/)      | Desenvolvedor: **Perplexity AI** <br> Modelo: **GPT**    <br> Característica: **Modelada para diminuir alucinações, a plataforma sempre trás as fontes**   | **+** Planos gratuito e premium; <br>  **+**  Bem documentada; <br>  **+** Pode ser utilizada sem login;  |
| [Phind](https://www.phind.com/)      | Desenvolvedor: **Phind** <br> Modelo: **Vários**  <br> Característica: **Voltado aos desenvolvedores**    | **+** Planos gratuito e premium; <br>  **+** Bem documentada; <br>  **+** Pode ser utilizada sem login;  |

## Geradoras de Outros Formatos

| Plataforma      | Características |  Formato Gerado  |  
| :---:         |    :----:   |    :---:    |  
| [Gamma.app](https://gamma.app/)      | Gera apresentações em vários formatos, com imagens e textos, a partir de um prompt.     |    Apresentações   |
| [Tome.app](https://tome.app/)      | Gera apresentações com imagens e textos, a partir de um prompt.     |    Apresentações   |
| [Whisper](https://github.com/openai/whisper)      | Transcreve áudios para texto.     |    Textos transcritos   |  
| [Khroma](https://www.khroma.co/)      | Criador de paleta de cores personalizadas.    |    Paleta de cores   |  
| [Eleven Labs](https://beta.elevenlabs.io/)      | Clona vozes para gerar áudios a partir de texto.    |    Áudio   | 
| [Roost AI](https://roost.ai/)      | Gera testes a partir de histórias.    |    Código   | 


## Aplicativos que utilizam IAs como funções

| Plataforma      | Descrição |  Tipo de IA  |
| :---:         |    :----:   |    :----:   |
| [AgentGPT](https://agentgpt.reworkd.ai/pt)      |   Permite a criação de agentes autônomos de IA em seu navegador para executar tarefas específicas.   |  **Textos**;   |  
| [Bearly](https://bearly.ai/)      |   Assitente de workflow. Utiliza IA para gerar sumários, personas, posts, imagens e outras tarefas.    |  **Textos e Imagens**;   |  
| [Clipdrop](https://clipdrop.co/)      |   Aplicativo da Stability.ai de edição de fotos com diversos recursos interessantes.   |  **Imagens**;   | 
| [Canva](https://www.canva.com/pt_br/)      |   Canva é uma plataforma online de design e comunicação visual. Utiliza IA para gerar textos e imagens para serem inseridos em seus modelos.    |  **Textos e Imagens**;   |  
| [Forms.app](https://forms.app/pt)      |   Criador online de formulários. Utiliza IA para automatizar o processo de criação de um formulário do zer.    |  **Textos**;   |  
| [Clarice.ai](https://clarice.ai/)      |   Assitente de escrita para criação de conteúdo. Utiliza IA para gerar copys, e-mails e textos em geral.    |  **Textos**;   |  
| [FlexClip](https://www.flexclip.com/pt/)      |   Plataforma de criação e edição de vídeos. Utiliza IA para gerar vídeos, narrações, legendas, imagens e efeitos visuais.    |  **Vídeos**;   |  
| [Copilot](https://github.com/features/copilot)      |   Assistente de escrita de código para programadores. Utiliza IA para sugerir códigos.    |  **Texto**;   |  
| [Eightify](https://eightify.app/)      |   Cria resumo de vídeos do **YouTube**.  |  **Texto**;   |  
| [Jasper](https://www.jasper.ai/)      |   Assitente de escrita para criação de conteúdo. Utiliza IA para gerar copys, posts e textos em geral.   |  **Texto**;   |  
| [Notion](https://www.notion.so/product/ai)      |   Notion é um caderno de notas com vários recursos, bastante famoso. Utiliza IA como assistente de escrita.   |  **Texto**;   |  

## Outros

| Plataforma      | Descrição | 
| :---:         |    :----:   |
| [Future Tools](https://www.futuretools.io/)      |   Catalogo com diversas ferramentas e serviços de IA.    |  
| [LetsView AI-DIR](https://letsview.com/ai-tools)      |   Catalogo com diversas ferramentas e serviços de IA.    |  
| [HuggingC Face](https://huggingface.co/)         |   Comunidade dedicada à IA.    |  
| [ChatHub](https://chathub.gg/)      |   Extensão para navegadores que permite utilizar várias plataformas de IA.    |  
| [AI-Bingo](https://ai-bingo.lipsumar.io/)      |   Jogo para em que se deve adivinhar qual imgem foi gerada pelo **DALL-E**, qual pelo **Stable Difusion** e qual pelo **Midjourney**    |   
| [Poe](https://poe.com/)      |   Serviço que permite utilizar várias plataformas de IA.    |  
| [GPT Tokenizer](https://gpt-tokenizer.dev/)      |   Contador de tokens para GPT.    |  